大陸高考狀元直言「家裡要有錢」

前幾天北京媒體採訪了今年690分的高考狀元，記者問他高分的秘訣是什麼，這名熊同學答得非常誠實——因為父母是外交官。因為父母是高官，所以從小就佔盡各種優勢，而且還說現在高考能有好成績的，大部分都是他這樣的同學，不是高幹子弟、也是富賈人家，農村或是外地的窮苦學生根本沒有這些資源。網友都笑說，同學您真是太誠實了啊，讓愛仇富的網友們一時之間無法攻擊您呢！

其實這樣的殘酷在世界各地都不少見，以日本來說，考上東京大學這樣名校的學生，不少都出生在官商世家，更殘酷的是，東京還有像港區這樣的菁英住區，既使外地人考上好學校，也不代表可以進入真正的「上流階級」。港區人就只能跟港區人結婚生子，外地人充其量只能幫港區人打工，長得再漂亮的女人，也只能當港區男人的小三。

人類很有趣，其實觀看各國歷史，都可以發現每個社會都自然而然產生階級意識。印度有種姓制度、歐洲有貴族制、連中國傳統的文化都有相當嚴重的士大夫文化（仕紳階級）。就算民主化浪潮後，各國憲法強調每個人都是平等的，資本主義還是沈默地帶我們走向階級之路。

邊係呀，報紙成日賣出身綜援家庭都考到醫生牙醫啦

香港好多蠢人都無機會率的概念。

你唔應該淨係睇「有人出身於貧窮家庭長大都成功」，而係應該比較「貧窮家庭和富有家庭成功的機會率相差幾多」。

就好似亂過馬路同埋醉酒駕駛咁，其實香港大部分亂過馬路的行人都從未出意外。醉酒駕駛都唔會每次都有車禍。
但係你絕對唔會講「亂過馬路好安全、醉酒駕駛無事嘅」依啲蠢話。
遵守交通規則都會發生車禍，唔遵守交通規則都會發生車禍，舉個別例子真係無意思。
你需要留意嘅係整體而言唔遵守交通規發生車禍的機會率較高。

2017年6月26日新聞 坐左幾耐?

就算民主化浪潮後，各國憲法強調每個人都是平等的，資本主義還是沈默地帶我們走向階級之路。

所以只有馬克思主義先可以消滅階級意識
最終形成人人平等，無分階級

喂 7頭你俾人秒左

你話係咪係

柒

世界咁公平就無咁多人努力啦

現代既歐洲都算係咁

所以如果你出身咁低賤,但都做到好成功既話,你真係好勁
比有錢但成就類似既勁

萬中無一

德國 理想國家

如果世界真係咁唔公平,就冇人努力啦

最正係北歐

世界就係咁現實

乜都政府包底
你要有既基本上都比到你
咁既情況下,都仲係讀唔好,真係唔怪得人

中國貧富差距太勁,無計
通常你覺得公平既國家
都係個種高稅高福利既國家(確實,根據研究,呢套真係可以有效地消滅貧窮)

Survivor bias

好勁有撚用, 有獎拎? 搏到咁盡好容易因為壓力有精神病

咁你想頹廢一百世,定還是成功一次?

健康已經係成功

我想有99%機會成功無人知。
而唔想1%機會成功被歌功頌德去麻醉窮人。

我窮半生精力去追一層樓首期。我d有錢同輩講緊幾層樓收租。sorry大家都係i大畢業

一個細路頭3年既心智發展係最重要, 非常依賴父母比既環境同埋氛圍, 家境好相對黎講子女心智發肯都健康好多, 大個抗逆能力都較強, 性格都較為外向, 開朗, 大膽.

比首期就叫成功?買層樓就叫成功?
向美國呢度,狗都唔Hi

呢個係以前

每個人成功定義不同

唔係個個好似你咁做到美國人

大把福建佬都慢慢變左做美國人啦

平到產，平唔到權力，平到權力平唔到智力，最重要就係人99.99999%都係自私。福利社會都合理，有錢有能力既過得超好，無錢無能力都有合理既生活，但首先要個地方係富有先得。

有冇實質數據

幾時都啱用

言下之意即係香港得四成人家境一般或者貧窮?

醫科就搵唔到

但hku之前有個報告，指出整體學生只有20%是公屋仔

理想梗係美好
現實同人性呢？

有錢駛撚話你知咩

有錢就唔讀HKU啦
去外國好過

Jared (Trump女婿 Ivanka老公) 都係捐咗 2百萬美金 入哈佛

明咖啦
要承認自己係因為屋企環境而有優勢係幾難接受

何不食肉糜
我都唔知樓上係想反駁我定附和我。

我起成功起香港已經降到只係為生存空間
呢d野有d人一早已經有。而且大量

窮人唔係衰時間，時間大家都係24個鐘。

但窮撚仔女時間多數浪費去睇父母鬧交，做家務等等。

每日都發生就差好遠

宜家係多免費野,多都爆炸添,但不得其法亂睇一通,走去睇如何使用WIN98, office 2003,成個暑假花哂所有時間都無用,
反而有資源既家庭,會如排最好既指導

都係果句,自學成材係好野,值上新聞,不過就係少有機會率低.被權貴用萬中無一既CASE麻醉窮人.權貴自己D仔女就成材係理所當然

去到今時今日，仲要人解釋呢啲，辛苦巴打

「贏在起跑線」一張圖已說明一切。

傳統名校頭二三十名都30分以上
屋邨學校有個30分已經要掛大字報